廉署起訴兩警員 涉泄露謀殺案機密資料予商人

廉政公署落案起訴兩名警務人員及一名商人，兩名警務人員被控藉公職作出不當行為，該名商人則被控協助、教唆、慫恿和促致藉公職作出不當行為罪名。

涉案的兩名警務人員分別是天水圍分區47歲警員李潤福，及九龍城區50歲警署警長葉國良，商人則是46歲的鋼鐵工程商人洪偉明。案件將於周四（22日）在九龍城裁判法院處理。

兩名警務人員被指涉嫌於2014年10月8日至2015年6月7日間，於執行公職時，無合理原因下故意促致取得警務處就一宗調查中的謀殺案的機密資料，並在知道洪偉明會把機密資料轉交該謀殺案中的疑犯，而仍向洪偉明泄露資料。

兩名警務人員亦被指涉嫌討論被泄露的機密資料與謀殺案有關的證據狀況及強弱，以建議案中的兩名疑犯被調查時自處的方向，亦就以上行為要求金錢報酬。

商人洪偉明則被指涉嫌在同一段時間內協助、教唆、慫恿和促致警員李潤福與警署警長葉國良在執行公職時，未有合理原因下故意做出不當行為。

被告已得到廉署批准保釋。

又係警員

休班警得兩分